返新工頭幾日就收到另一個offer

返咗新工幾日仲train緊
除咗人工低(一萬頭)丶工時長(六天)都冇咩嘢
同事都好nice，肯用心教我做嘢，返工好近

點知今日收到個dream offer
(好耐之前in, 應該有人reject先比我)
一萬尾丶五天工作丶好有前途 (但返工遠)

一個月試用期內辭職要7日通知期
但辭職又好似辜負咗同事一番好心train我
同埋公司嘅行政資源 (又要登招聘in人）
咁我仲辭唔辭職好?

辭
唔辭

仲要問

緊係返高人工個份
仲要係你dream job

辭，唔好同份工講感情

辭

唔好同公司講感情

咁都仲要問
拎返個offer讓比其他人啦

唔使諗咁多啦 去咗先

要走就快啲走
唔好阻住人地做嘢
咁忙都教你 轉頭一個月都無就走左

一萬頭六天騎牛搵馬 vs 一萬尾五天dream offer
咁都仲要揀?
==

佢出糧，買你嘅勞力，唔好返得幾日就咁多感情

辭職
唔洗諗

下 仲洗諗咩

咁都要問，唔好辭啦

緊係自己，唔係為人地。

同公司講感情

傻仔

一年你小左十萬既收入
仲問?

土下座你而家公司啲同事
良心咪好過啲囉柒頭

出嚟返工講心真係好年輕，過兩日你d同事已經唔會記得你

辭工好閒姐
仲要頭幾日
大有人在
不過簽左約
計好數先辭
唔好信口頭承諾

同公司，講金唔講心
即刻Resign做好handover然後番新工喇

要你返六日咁冇良心既公司就走啦

你另一份都係得返工遠唔好姐

如果我哋叫你留低你係咪真係會留

一個月內就算contract 寫乜都好
你都可以即日走

差成8000$ 都要諗仲未計工時

走啦 完全唔洗諗 如果你話兩入都騎牛搵馬 就話姐..但其實人工高一截所以都唔洗點諗...
而家介要係dream job咁都唔走 同埋同學頭幾日nice之後會唔會變臉都未知...

香港番工淨為錢
講完

傻仔先同公司講感情
有一日如果公司要炒你會唔會同你講感情？

辭

7日內先係

同事出糧俾你？
轉啦，返工遠唔係籍口

問黎都多餘
我做HR，唔少人返1日就走
洗撚同公司講感情咩

點解要幫人諗埋哂資源

ON撚9 返工講感情
講錢架咋屌你老尾
人工差咁多
你愈返愈唔順氣
最後就後悔

返幾日講感情

走啦

btw 話聲你知
一個月試用期內辭職要7日通知期
未做夠一星期可以即走

唔洗同公司講感情

你問就已經係個答案啦
加油啊ching

一萬頭VS一萬尾

咪玩仲洗問

人工高 時間短行先

走啦緊係

賠錢即走

咁都要諗 呃正評
6天工作週走都走唔切啦

問嚟都on9

緊係唔辭啦 班同事咁有心train 你
你第日一定上到位做管理層嫁
唔好咁短視目光放遠d

講完都覺得自己on9

頭一個月可以即走 睇勞工法例

假腸

好既同事會祝你好運 有好食好

走吧

自己都係識打係dream job ，仲問。。。
仲要人工高啲

返工遠 但每星期2日假 會舒服啲

利申：返工來回3個鐘

快啲約時間簽約啦傻仔

返左幾日就咁深厚感情

你都講左係dream job

同事對你好 咪請返人食飯

辭 反正你都未過試用

一萬頭返六日都有感情
當你狗先會咁開價

你自己都有答案啦

難道會放棄dream job

大西北?
利申 返工來回1.5個鐘都好難頂

辭啦
唔走你就一世

緊係辭啦

叫得dream offer，唔使考慮啦

返工唔洗講感情

重要得果幾日...

快辭

辭佢老母啦仲問
萬尾夠搬出黎住有凸

on 9 講感情

咁都要問

留返係舊公司啦

唔辭就後悔一世，辭左只係内疚一時。其實個個都明，唔洗諗咁多，比著你第二個同事都係咁做。

on9 返工講感情

on9, 職場冇感情，
有禮貌交代清楚就走啦

既然樓主咁問 我就答你 千祈唔好走呀

返幾日就有感情，巴打真係好人得濟

辭啦
我之前直頭裸辭添

緊係辭職 人工差咁遠 唔使諗啦掛

快手辭，唔好晒自己同對方啲時間

試用期一個月內都可以即日走
一個月之後先要7日通知

你咁既智商
其實做邊間都差唔多

dream job wor

你諗清楚先
返工為咩 ？為自己架嘛
咁梗係去dream job啦

叫埋同事一齊走

你過去到都有機會識到新同事
但你留係到就唔一定升到個個價錢

你又未返過新工，可能新工好過舊工呢

辭啦 dream job機會唔係成日有

同事nice既咪留個電話 得閒約去玩囉
點都好過留係間遲早都會走既公司

人工差咁遠 仲要一個六日一個五日

可能有人當你做緊呢份係dream offer呢 讓位畀人啦
咁諗會唔會舒服啲

我果陣個HR同我講
頭7日即走
1個月內7日
3個月後就1個月通知
即係佢昆我?

你唔要你個dream offer遲啲你實後悔

間公司係你老襟咩

上用期都要7日通知？

除咗人工低(一萬頭)丶工時長(六天)都冇咩嘢

係囉，屎除咗臭同難食，其實無乜嘢

咩公司一萬尾請弱智

試用期

依家間公司package 咁差自然要承受高啲嘅離職率
好fair

同同事講感情
閣下係咪fg出黎做野冇耐

咁都要問 你唔值得有dream offer 遲早都係比人炒
留低算啦

畀返個offer人啦

老閪都遲，唔洗驚尷尬

返兩份啦
自己調配吓啲WFH

dream job仲有咩好猶豫

肯定係後面份工

你自己都list曬出黎仲要問！依家連登係咪咁低智商

梗係辭職啦
第一份工好重要㗎
係你成個Career Path嘅起點
之後你轉到啲乜嘢工
人哋好睇你之前嗰間公司嘅reputation
就算係薪金方面
人哋一定係根據你之前嗰份工來做reference加上去
當你第一份人工太低嘅時候
你之後就算轉工都唔會加得太多俾你㗎
仲未計一間大公司嘅training可以令你學到好多嘢

千祈唔好怕羞驚辭職
第一份工會影響你將來好一段時間㗎
唔使驚照辭職啦
原原本本誠誠懇懇同你老細講
有一份夢寐以求嘅工請咗你
亦都好多謝你同埋其他同事咁照顧佢
有晒禮貌買足散水餅
冇人會怪你㗎

唔好辭

同事咁好
dream job都係留返黎dream下好

on9 一定唔辭
咁辛苦請你返黎對你咁大期望
你做幾日就走？你好唔好意思？

你班同事轉頭唔記得你啦

唉... DREAM JOB仲要問...

不過我同意同事好係緊要

剩係5天工作已經完勝6天奴隸假

返左幾日工講到生離死別咁

你咪話屋企人有事要過一過外國避一避風頭啦

老西都唔辭
呢度可以俾你慢慢學嘢 遲下加人工加幅又大
機會難得

巴打有心，連登有愛

睇到第二句笑撚左

梗係走啦

繼續做

樓豬係咪flash grad

走

兩份工差價夠你日日taxi啦

咁都要問

咁都要問你唔好霸住份工
兩份都quit左佢算啦

係唔係傻撚咗？

Dream job都唔辭 幾時辭

梗係走啦
閪工你諗住幾時加到萬尾

你同老細有親咩
醒下啦 傻仔

辭職啦轉個頭train你啲同事都唔記得你係邊個

結果論：好多師兄俾你意見都係多年職場總結，請認真參考
過程論：好似你呢種新鮮人，有同公司拍拖嘅錯覺幾好，可以繼續試下，之後無論有無開花結果，都係一份人生經歷

延伸假設問題：如果你依家就知，你新公司同事對你同你依家間公司同事差唔多，咁你點取捨？

可能個HR都唔知
搞到公司份contract都咁寫

除咗人工低(一萬頭)丶工時長(六天)都冇咩嘢

唔好辭啦，你咁嘅智商咪累撚左間好公司囉

問黎都多餘

問得都知你on x
繼續做啦傻仔

推呢個俾樓主睇

其實係曬命post

見到六天根本唔應該send 信去

好明白啱啱入職嘅巴打通常都驚驚青青
又冇乜人可以教佢點樣面對
但又唔知道第一份工原來咁重要
所以希望略盡綿力提點一下

真係希望巴打唔好猶豫
呢啲咁嘅時勢都搵到份萬尾嘅夢寐以求fresh grad 工
真係好難得
千祈唔好錯過

兩邊一齊返,一間返半日
睇下邊個炒你先,剩低就係好公司

想知有咩工好有前途

我試過第一日返工 臨收工收到個好啲嘅offer 即刻就去揾hr 辭職

同事好唔係因為你
呢個只係佢嘅職責去教你
萬頭六天諗都唔洗諗啦
佢地識你老鼠咩
你走咗轉頭唔記得咗你啦

唔好問埋d咁戇鳩既問題
貼錢即走啦

返6日你都話OK 就知係你奴隸

其實你覺得好好嗰啲同事都分分鐘好快就走哂

所以唔使問喇

同公司講感情
Between 你預左你份dream job難頂過食屎先啦
前面好人好者會放出嚟
一定極伏

你話留低既理由全部都係長痛不如短痛，即刻accept offer啦咁都要問

頭幾日已經係最好
過左一個月先辭咪仲尷尬？

之前做咗一個月我都照走啦
份工閪到
觀塘返工 19 admin 12500 三個月先有佣
長短週 工作內容勁閪
有新offer即走毫無疑問

唔好辭，你不入地獄，誰入地獄？留返份好工比其他人

辭啦On9

簽完約 辭而家呢份

係呀 你會辜負左老闆同同事
人地用咁多時間請你

點解走 留啦

廢話，辭

6天工作我屌曬僱主d老母

六天同五天
已經好大分別

你係咪弱智？

屌, 重問

借一借個位
請大家幫下手推po
請各黃店 唔掂一定要出聲 唔出聲邊有人救

唔好辭
應該做義工報答做緊個間公司

你不如諗下 呢樣野係雙向
你走得 佢都可以炒你
你走左係冇欠佢
有需要就要走
唔通公司炒人 會覺得尷尬所以唔炒？

睇錢做人

On9 辭啦

辭你都識講dream offer

有責任感好啲 留係到

如果我叫你唔好辭職 留喺舊工 你你3咪聽我講?

留for sure la

6日工都要諗
樓主好鐘意番工

返工講心唔講金真係憨撚鳩 唔講金不如做義工

推

咪玩啦..講差唔多人工都可以傾下..
人工差咁多. 唔洗睇

即走啦

留
你咁弱智 驚新公司幾日就炒咗你

一個月試用期可以即走㗎喎

你同公司講感情 公司唔會同你講感情
辭啦屌，人望高處呀ching

除咗人工低(一萬頭)丶工時長(六天)都冇咩嘢

咁你繼續啦 千祈唔好走

咪撚戇鳩喇

講多句
你返咗六七日工
其實啲同事都仲係客客氣氣咁
冇話特別好唔好
真係要睇吓一個同事好唔好
你要做多半年至一年先至會見到㗎

話唔定你夢寐以求嗰份工嘅同事都好好呢

一定睇人工

人不為己 傻咩 好黎好去就ok

即走唔駛諗

出嚟做事，唔好咁感情用事，將會只會傷害到自己

樓主唔好走啦，同事咁比心機教你
你點可以辜負佢哋嘅一番心機
公司又要再請人，又要搞咁多文件野
加重全公司上上下下同事既負擔
又影響士氣

點可以走左去咁衰仔⋯⋯

唔好咁話樓主。好明顯入世未深
打工睇錢睇前途緊要d

你走左一個月都無人記得你嗱

返左一個月都無就同公司講感情如果係自己腥cv既，可以即走，如果靠fd幫手既就同個fd講聲再走

想走就走，都唔知怕咩

要辭就盡早辭，工作場所，只要做足合約要求，無話邊個負咗邊個

如果新offer是dream job,樓主點解會遲疑？

頭一個月唔係即走咩

你咁on9 繼續留係度啦

梗係後者啦 你點知後者無好同事？

走就快啲走 你唔仲要繼續教你晒大家時間

緊係諗自已 仲幫人諗?

留返係度做，我諗你去新公司唔使一個月比人炒

比萬頭 公司都唔同你講感情

淨係五天。。工作都贏哂
仲雙倍人工
星期六日搵多份
2萬5

六日變五日仲要高人工
問乜撚嘢呀
遞完信先上嚟開膠po啦

唔好辭，留番個好offer 比其他人

咁都要問不如個offer俾我

辭

唔係下個就做咗你份dream job

最多請同事食嘢

而家好易請到人

做打工仔守則第一條你記撚住:唔好對公司+同事產生無謂既感情

一定辭

點解要同份工講感情

散乜鬼水餅
做得果幾日
轉個頭就冇人記得你

梗係辭啦

on9先同公司講感情 你估人地真係對你好咩

走啦梗係

傻閪先同份工講感情，一係佢俾高d 人工留你

試過新工返第三日
收到另一間公司OFFER
人工高12K
嗰日下晝即刻遞信
HR塊面黑撚度

真係好好彩 原本份工返三日
已經覺得好撚伏

大西北九龍東

高12K

唔走後悔一世

唔辭諗住做一世？
襯未教晒你就快d辭啦，越早辭對公司影響越細

你都係想係度搵巴絲求支持辭工姐
Go ahead

由得佢黑 你走左D人可能一兩日已唔記得你

我諗巴打其中一個猶豫嘅原因都係驚唔好意思同埋想好來好去嘅
做多咗就一定冇人話
山水餅細公司嘅話二三百蚊當買個心安理得冇乜所謂啦

不過我同意巴打所講係唔使買嘅

問得都即係心中有數啦

辭！

緊係轉啦

返得果幾日

你萬尾再轉下份就叫20000

你萬頭轉下份萬中

咪on9啦

識左幾日 過多一排連你叫咩名都唔記得啦

你真心定假膠？

想知點解唔quit

工作問題一律建議辭職

樓主都係唔好出黎做野，咁簡單既選擇都唔識，唔好比麻煩人！公司炒你cut你福利npl都唔會講感情，同事感受更加唔洗在意，佢地心底分分鐘問你個邊仲請唔請人添！

你都on9，除非有幾條靚女同時好冧你，唔係既都走啦

Quit !!!

樓豬呃正皮屌

7日內辭職可以即走啊

辭, 教你既同事分分鐘都冇你新OFFER 咁高人工.......

返工講感情......一開始已經係錯誤。人來人往，過咗幾年，舊公司仲記得你呢個small potato 先算啦，唔好睇到自己咁大咁重要......

樓主正垃圾 咁都要問
間公司同你有親咩

連登係新式xanga

蘇洲過後無艇搭

賠錢都要去呀

份工月薪低過新offer咁返嚟做乜？
好好同同事farewell 算啦

咁都要諗?

返工唔使幫佢諗咁多

同公司講感情係大忌

係囉不嬲記得係咁，樓主on9

一個月內即日走，奴隸法黎

除非合約寫左

同公司講感情

同樣情況但未返工
而家係公司簽緊離職

乜要諗嘅咩？

個個留言都袋緊錢入你袋呀樓主

樓主好啱做奴隸

賠錢都走啦

人工差一頭一尾，咁on9都要問

一皮同近兩皮
就算要受氣都抵，反正你依家呢間做耐可能都會想走

Work for yourself
Not for your colleagues

多謝樓豬比左個offer我

呢個年代仲有咁重感情嘅年青人，我覺得你應該保持住呢一份仲感情嘅性格，未來一定可以幫你搵到更多錢。你咁見利忘義話做唔到大事㗎

咪就係！仲細咩！帶感情去工作！理智d la

dream job都要諗辭唔辭

咁假膠都咁多人認真覆，仲要2000幾正評

你遲早都要走㗎啦
咪戇鳩

一雞死一雞鳴 冇話對唔對得住
你地只係同事 隨時可以取代
但簽左約先好辭

睇公司 有d會扣你大假比你早走/final payment將大假計返做錢賠比你. 早一兩日多數扣大假 PS .做HR

一萬頭六天 同 一萬尾5天 已經唔洗比

Dream offer仲諗

但辭職又好似辜負咗同事一番好心train我
同埋公司嘅行政資源 (又要登招聘in人）

睇到呢段就覺樓主戇撚鳩

辭啦，順便去庇護工場搵下工，你嘅智商番唔到正常工

有心咪請返啲同事食飯（其實佢地都唔想同你食）

唔辭你後悔一世

可能dream offer個邊同事都好nice，肯用心教我做嘢呢

Sbt

On9?

勞工法例保障
任何合約都唔可以違反

呃正皮

勞工法寫明頭一個月 雙方都係即日通知
呢間公司呢份約係有問題
正常係一個月後但3個月內就7日通知
總之你一個月內可以即走
佢兇你話唔得你就話我已經打去勞工署問過
正常佢會收皮俾你即日走

利申 HR

唔走你好快就後悔

走啦 double人工都要諗？返工同事好的話 不嬲只係走果下唔捨得 走完就無野了

職場環保人士

你唔走的話你好快後悔
同公司講感情真係最蠢既事

on9?

萬尾同萬頭係兩個世界

不過返工最緊要係返得開心

返工最忌講感情

resign and take the offer.

你呢條問題真係弱智先問得出樓主你都係唔好resign 廢事害左新公司班人

你唔辭 過2年轉工份人工只係同你而家份dream offer一樣

政府工？

笑死

Cls多差唔多成倍人工 老閪都走

一定係講錢先
何況返六日同五日差好撚遠

傻既，我返一日辭職都試過

我見到咁多正皮
一心入黎睇下有d咩發人深省post
屌原來係d on9 post呃正皮

下，我個Hr 同你一樣
頭7日內先可即走啊？

梗係走啦
先唔講第二份工好過你而家嗰份幾多
係你而家份工太閪
萬頭仲要返6日 抖得嗰1日又再返過工 感覺上冇乜點休息過
就算你話而家頂得順 返多一年都頂唔順

一定揀人工高 之後跳可以再高

上晏返 下晏已經辭咗都見過
Btw 支持樓主留低 再自願比返training 既學費

係香港番工最忌同公司講感情，老細有無比埋首期你買樓？無就走啦

你覺得對唔住依家既同事，就好好地請佢地食餐飯，咁就好夠

拉

出黎做野咪婦人之仁，佢萬頭呢啲賤價請得你唔好講到你閃人就辜左佢咁，同埋你咪以為佢得你一個應徵者先得，你走左佢都仲有其他選擇。

另外返得遠唔好拎黎講，呢個世界唔係得你先要返得遠，如果佢畀你個價係值的話，你都會易慣啲。

利申：日日過海返工

教你做嘢係應該㗎喎，唔教你你點做啊？唔使多謝佢個喎

差成萬人工都仲諗，睇嚟你都唔係好適合返萬尾嗰份

辭職喇仲問

辭!
SL 去簽約, 簽完補錢走

唔辭正on9，同公司講感情係on9中嘅on9

唔好傻啦，返工講感情？

辭，如果係覺得有愧於同事，就買d西餅/野飲比佢地啦

on9 咁都要諗.

一萬頭就係你呢啲賤種
HR老闆先會咁放肆

教完你自己唔洗做ah ma
你估咁好心？

唔洗諗
即日離職都得

咁都要問

咁唔好辭啦, 唔好晒左同事一番心機
大大話話都train左你幾日
應該要係呢間公司做返十年八年報答佢地

你唔辭1個月後就後悔

老閪都跳啦

你直接同同事講，我諗無人會怪你，因為個個都係咁

樓主咁都要問
唔好辭
留番份好工俾其他人

仲洗考慮

樓主你on 9 ??

lm

辭, 不過同同事keep contact

咁都要問 你只值一萬頭 唔好辭 做過世
辭職會影響公司運作

Dream job + 5 day work,仲要諗？

辭
唔好講感情

估唔到2020年仲有D咁純良既奴隸

點解人工差咁遠

你返工做狗咋 拍拖咩
邊度食得好梗係去邊度ga la

咁樣都要問

我都試過，係要好大勇氣
但關乎自己前途既野都要頂硬上架啦
重點係你唔好太串，就會有人同情你架喇
當然都有機會比人黑面啦
我記得我quit果陣要周圍搵人簽checklist，有比人黑面，都有讚人我叻仔，加油咁樣

傻的嗎
仲問

咁撚低人工兩份都推晒佢啦

唔洗怕失禮 轉工啦
你依加唔轉遲啲後悔一世

唔夠6個鐘直逼5000正評

Kelvin 牙 唔鍾意就quit
得唔得？好唔好？O5Ok?
唔好問啲咁低能嘅問題 好冇？

好誇張反而正經post大家就懶得禁制

辭 一定係辭

知道我新同事辭果下都好驚訝
諗緊係咪我對佢唔好/太chur

原來佢有更好嘅offer 咁當然ok啦
雖然我要做埋佢啲野 但都無計

睇錢都識揀啦

6日已經唔洗返

貼錢都要走啦

返頭7日可以即走 即辭
要通知期搞到遞左信仲要尷尷尬尬 篤眼篤鼻 你仲唔好意思

留啦 反正你個腦咁樣都未必handle 到

On9有親咩

梗係辭啦同份工過人世咩

搞到我有啲想同樓主格劍

唔好同公司講感情 間公司你無份但你嘅工作前景你有份

呃正皮？

同事心態可能係屌對佢好d 先唔係又走，冇人幫手做野
你真係走左，佢地心入面會諗嘩你都幾醒，咁快知間野伏走人
返工只係contract 佢買你時間知識勞力，唔好同老板同事講感情

呢個post都可以有咁多正皮
btw 唔辭正on9

有dream job咁好

我人生沒任何想做既工作

人工差太多

淨係返6日同返5日都已經每個月要返多4日
淨係呢到都已經差成千蚊

Same here

仲諗？？？

放心啦~啲同事都慣

係咪fresh grad?fresh grad先同份工講感情

有無人分享 做左唔耐 但又無得即日走
比信後個7/30日點樣捱

癡線，唔好聽啲人亂講
我係你一定唔會走啦
低少少人工但有咁多人教你嘢喎
仲要每星期多一日嘅學習機會你
後生仔唔好貪人工高少少同咩dream job/好前途。要刻苦耐勞先得㗎嘛，呢啲都係訓練緊你鬥志。如果太舒服太hea又返5日咁你就冇咗想挑戰自己嘅精神！襯捱得梗係有咁辛苦得咁辛苦，返工有咁遠得咁遠，順便練埋早睡早起吖嘛

睇樓主你打啲嘢 其實心入面已經有答案

扣完大假、淨返果一兩日賠錢

人地請左你
你話走就走
同出軌無分別
自己諗

唔好玩啦, 出黎打工都係為自己

支持樓豬唔好辭（用下個腦都知答案啦，仲問）

轉啦 人地炒你個時又理你感受咩

你睇嚟都係唔好辭 咁撚蠢 過到新工驚你比人炒

辭啦
同公司講感情冇用
到佢想炒人果陣 佢都唔會同你講感情
同公司賣命冇用
返工淨係為錢
有好同事係bonus
最緊要係錢

有試用期既話一個月內可以即走，
hr同你嘈就直接print份野撻鳩佢塊面叫佢自己同勞工處嘈

同公司講感情？
一向都係講金唔講心
就算幾俾心機番工又點，轉個頭已經唔記得啦，更何況只係番咗幾日